(劇透)睇avenger4之前一定要睇左潛行凶間先

其實avg4入面量子物理只係入左類似潛行凶間入面所講既夢，姐係量子物理係開啟左通往類似主宇宙既夢一樣，所有野都同2023年過去一樣既空間，就開啟左主線既夢一層，亦都有分層數，戲入面隊長同iron man 由2023年(現實)跳2012年(夢一層)再跳去1970年(夢二層)，用左2支紅水，姐係跳左2層夢，好似潛行凶間既夢中夢咁，所以走果陣隊長咪拎左4支既，所以走既時候iron man 同美隊係1970(夢二層)要跳返2012(夢一層)先可以再跳2023(現實)，當然你改寫左夢既歷史係會有潛在威脅(thanos 會係2014夢一層去現實)，所以要還石修復返主宇宙既夢，還石就可以結束夢，endgame 最後彭博士都後生，所以紅水應該係無限用，美隊最後就好似潛行凶間男主咁活係夢入面到老左(因為主宇宙既時間一樣行緊，所以活係夢一層既隊長會變老)，最後佢都去返現實同endgame人相遇。所以avg4唔存在超越時空，只係打開主宇宙既副本層，同潛行凶間既概念一樣，係夢死左，現實都係死，黑寡婦就係例子
用潛行凶間做例子只係等大家易明，唔係絕對一樣，主宇宙既夢唔洗寫夢既環境，因為本身有存在係主宇宙過去既6石支撐